Игнорируемые файлы — это, как правило, артефакты сборки и файлы, генерируемые машиной из исходных файлов в вашем репозитории, либо файлы, которые по какой-либо иной причине не должны попадать в коммиты. Вот некоторые распространенные примеры таких файлов:

    кэши зависимостей, например содержимое /node_modules или /packages;
    скомпилированный код, например файлы .o, .pyc и .class ;
    каталоги для выходных данных сборки, например /bin, /out или /target;
    файлы, сгенерированные во время выполнения, например .log, .lock или .tmp;
    скрытые системные файлы, например .DS_Store или Thumbs.db;
    личные файлы конфигурации IDE, например .idea/workspace.xml.
